# Практическая работа 1
Загружаем две ВМ:

![](Рисунок1.png)

Узнаем ip-адреса и обеспечим сетевой обмен:

![](Рисунок2.png)
![](Рисунок3.png)

Выполним утановку сервиса rsyslog:

![](Рисунок4.png)
![](Рисунок5.png)

Убедимся, что сервис функционирует:

![](Рисунок6.png)

Отредактируем конфигурационные файлы /etc/rsyslog.conf и /etc/rsyslog.d/all.conf

![](Рисунок7.png)

### Работа с Loki
Выилним установку Loki. Скачаем конфигурационный файл,загрузим архив с утилитой, которая позволит запустить Loki, и разархивируем его:

![](Рисунок9.png)
![](Рисунок10.png)

Запустим Loki:

![](Рисунок11.png)

Убедимся, что Loki функционирует:

![](Рисунок12.png)

На второй ВМ скачаем конфигурационный файл агента Promtail:

![](Рисунок13.png)

Загрузим архив с утилитой:

![](Рисунок14.png)

И разархивируем его:

![](Рисунок15.png)

Изменим конфигурационный файл:

![](Рисунок16.png)

Запустим Promtail и убедимся, что он функционирует:

![](Рисунок17.png)

### Работа с SigNoz
Скачаем необходимые файлы для установки:

![](Рисунок18.png)

Выполним установку: 

![](Рисунок19.png)

И перейдем в браузер по адресу http://localhost:3301/signup для регистрации и дольнейшей работы с SigNoz:

![](Рисунок20.png)
